Актуальность практически всех важных проблем, которые хотелось решать этим проектом просто напросто исчезла.
Доводить до какого-то рабочего варианта с необходимым функционалом смысла нет. 
Останется как черновик/шпаргалка по вебсокетам, а там видно будет, возможно ещё потыкаю палкой. 


Данным проектом я планирую реализовать клиент-серверное приложение для мониторинга и управления кучкой минипосов:<br>
(планшеты pipo на windows для торговли в количестве ~40 штук - далее кассы.). 

Есть некоторые вещи и проблемы, которые приходится на них делать систематически. <br>
Каждый раз подключаться через TeamViewer не удобно.<br>
Другую часть проблем можно будет избежать если запланированный функционал мониторинга получится реализовать.

Задачи, которые нужно решить:
- Мониторинг статуса сети.(Интернет, ВПН до сервера, Время даунтайма) (Неактуально)
- Ручной перезапуск ВПН(глючит иногда, но жизненно важен для обмена продаж) (Неактуально)
- Мониторинг свободного места на кассе.(Встроенной памяти мало, в случае переполнения есть шанс получить тыкву) (Неактуально)
- Чтение данных о сертификатах для ЕГАИС(Сроки действия) / (Через панель Рутокен, или через парсинг УТМ ЕГАИС) (Неактуально)
- Оповещение о приближении срока действия в телеграмм, или письмом. (Неактуально)
- Мониторинг статуса УТМ ЕГАИС (Неактуально)
- Отправка скриншота в веб-панель по необходимости. Или по возможности трансляция экрана, или его пародия(что скорее всего). 
- Возможность оставлять заметки/сообщения к кассам для других пользователей веб-панели.      
        Иными словами - возможно оставить сообщения для тех.поддержки, что бы не звонить и не ждать автоответчик. <br>
        Проблемы пустяковые, типичные, случаются часто, и звонки происходят формата: "<Такой-то адрес>, нет обмена, поправьте."<br>
        Возможно звонки окажутся удобнее для пользовательской стороны, но надо попробовать.<br>


Опционально: 
- Возможность чтения и редактирования ini конфигов кассового ПО Кассир мини, с резерными копиями и историей изменений.
- Чтение и вывод в понятном формате файла транзакции кассы


Концепт пока следующий:<br>
Основные протоколы: WebSocket, tcp/udp
Клиенты:
- Python. Работает на стороне клиента, выполняет все необходимые задачи, в обычном режиме общается в формате JSON с сервером. 
- Команды получает так же от сервера
    
Сервер:
- PHP / Workerman / Какая-нибудь СУБД. 
- Получить что надо, обработать как надо, отправить куда надо.

Веб Панель:
- Пользовательская сторона. 
- Простая система учётных данных, авторизация
- Основная рабочая страница в конечном итоге должна содержать компактный список всех касс (как онлайн так и офлайн).<br>
    При наличии предупреждений и проблем разной критичности - будет соответствующая индикация или уведомление.<br>
    При необходимости по нажатию на нужную кассу - разворачиваются дополнительные элементы управления и команды. <br>
    Или открывается отдельная страница
- Ну и скорее всего пара дополнительных страниц, при реализации опционального функционала.
